
\begin{TP}[Pixellisation]
M. Dirichlet, professeur au Lycée Lejeune, demande à ces élèves de 2\ieme Z de résoudre l'équation suivante: $x^2=3,9x-3,8$.

Enzo, qui dégaine sa calculatrice plus vite que son ombre, fait représenter  graphiquement  les fonctions $f$ et $g$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=x^2$ et $g(x)=3,9x-3,8$.\\
Une capture d'écran de la calculatrice est donnée ci-dessous.

Enzo en conclut que les solutions de cette équation sont les nombres de l'intervalle $]3,5;4,5[$.

Enzo-t-il raison? Justifier.
 
 \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[general, xscale=2, yscale=0.32]
  \draw[rounded corners=5pt] (-3,-9)rectangle (3,9);
 \draw[tres epais] (-3,0)--(3,0);
  \draw[tres epais] (0,-9)--(0,9);
  \draw [domain=-2.965:2.965, tres epais, samples=100] plot (\x,\x*\x);
  \draw [domain=-1.333:3, tres epais, samples=10] plot (\x,3.9*\x-3.8);

 
 \foreach \x in {0,1,2, -1, -2, 2.5, 1.5, 0.5, -0.5, -1.5, -2.5} {\draw[tres epais] (\x,0)--(\x,0.25);}
   \foreach \y in {0,2, 4,6,8, -2,-4,-6,-8} {\draw[tres epais] (0,\y)--(0.05,\y);}
%   \foreach \z in {0,1,2,3, 4,5,6,7,8,9} {
%   \draw (\x+0.1*\y+0.01*\z,\x*\x+0.2*\x*\y+0.01*\y+0.02\x*\z+0.002*\y*\z+0.001*\z*\z) node{$-$};
%   \draw (-\x,\x*\x) node{$-$};}}}
  \end{tikzpicture}

 \end{center}


\end{TP}

\begin{TP}[Le tennis du futur]
\parpic[r]{
 \includegraphics[width=3cm]{./2F2/images/Chrisdesign_tennis_ball.eps}
 % Chrisdesign_tennis_ball.eps: 0x0 pixel, 300dpi, 0.00x0.00 cm, bb=
}
 Le joueur de tennis Yannick Nada travaille son service contre un mur de briques intelligentes issues de la nano-technologie. \\
 Les briques s'allument en vert quand la vitesse de la balle est suffisante, c'est à dire si l'énergie cinétique de la balle, de vitesse $v$, est supérieure à $4,6v+342$. 
 Sinon, les briques deviennent rouges.\\
 L'énergie cinétique, en fonction de la vitesse $v$ et de la masse $m$, est donnée par la formule $E_c=\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}mv^2$.\\ La masse d'une balle de tennis est de \ukg{0,058}. 
 
 \begin{enumerate}
  \item Yannick effectue un premier service à \um{35}.s\up{-1}. Quelle est la couleur du mur?
  \item Après s'être bien échauffé, il effectue un second service à \um{45}.s\up{-1}.\\ Quelle est la couleur du mur?
  \item Quelle inéquation  résoudre pour trouver les vitesses pour lesquelles le mur devient vert?
  \item \`A l'aide du traceur de courbe de votre calculatrice, résoudre cette inéquation. 
  \item Parmi toutes les vitesses possibles trouvées à la question précédente, laquelle est minimale ? Exprimer le résultat en m.s\up{-1} puis en km.h\up{-1}. 
 \end{enumerate}

\end{TP}



\clearpage

\input{./2F2/inc_2F2/2F2_tp_unenouvellemethode_enonce_sourcetex.tex}
\clearpage
\input{./2F2/inc_2F2/2F2_TP_2methodes_enonce_sourcetex.tex}

\input{./2F2/inc_2F2/2F2_tp_laquadratureducercle.tex}
